%@Titre:Un huit.
%@Auteur: d'après Courbes Mathématiques.
%@geogebra:6parallelesexo60.ggb
\begin{myenumerate}
    \item Choisis deux points $O$ et $A$ et construis le cercle
      $\mathscr C$ de diamètre $OA$.
    \item Construis la droite $(d)$, perpendiculaire à la droite
      $(OA)$ et passant par $A$.
    \item \label{huitq3} Choisis un point $P$ sur le cercle
      $\mathscr{C}$. La perpendiculaire à la droite $(d)$ passant par
      $P$ coupe la droite $(d)$ en $Q$.
    \item Le cercle de centre $Q$ et de rayon $OP$ coupe la droite
      $(d)$ en deux points $M$ et $N$.
    \item Recommence à l'étape \ref{huitq3} en prenant un autre
      point $P$: tu peux ainsi construire de nombreux points $M$ et
      $N$.
\end{myenumerate}
